<resources>
    <string name="app_name">Dino Pedia</string>
    <string name="share">Bagikan</string>
    <string name="send_to">Bagikan ke</string>
    <string name="info_family_logo">Logo Family</string>
    <string name="info_family_name">Nama Family</string>
    <string name="info_family_desc">Deskripsi</string>
    <string name="info_family_dinosaurus">Jenis Dinosaurus</string>
    <string name="info_dino_name">Nama Dino</string>
    <string name="info_dino_icon">Icon Dino</string>

    <string-array name="familys_name">
        <item>Tyrannosauridae</item>
        <item>Hadrosauridae</item>
        <item>Ceratopsidae</item>
        <item>Sauropodidae</item>
        <item>Stegosauridae</item>
        <item>Ankylosauridae</item>
        <item>Therizinosauridae</item>
        <item>Ornithomimidae</item>
    </string-array>

    <string-array name="familys_logo">
        <item>@drawable/fam1</item>
        <item>@drawable/fam2</item>
        <item>@drawable/fam3</item>
        <item>@drawable/fam4</item>
        <item>@drawable/fam5</item>
        <item>@drawable/fam6</item>
        <item>@drawable/fam7</item>
        <item>@drawable/fam8</item>
    </string-array>

    <string-array name="familys_description">
        <item>
            1. Dikenal sebagai famili dinosaurus karnivora besar yang paling terkenal. \n
            2. Ciri khasnya adalah kepala besar, rahang kuat, dan gigi tajam yang cocok untuk memotong daging. \n
            3. Anggota terkenalnya adalah Tyrannosaurus rex, dinosaurus karnivora raksasa yang memerintah sebagai predator puncak di zamannya.</item>
        <item>
            1. Juga dikenal sebagai "dinosaurus bebek" karena memiliki rahang yang mirip dengan bebek modern. \n
            2. Umumnya adalah dinosaurus herbivora dengan mulut yang mampu mengunyah dan mengolah tumbuhan.
            3. Anggota terkenal termasuk Parasaurolophus, Edmontosaurus, dan Corythosaurus.
        </item>
        <item>
            1. Famili dinosaurus bertanduk yang memiliki ciri khas tanduk besar di kepala dan kerah tulang yang menonjol. \n
            2. Dikenal karena memiliki perisai tulang di wajah mereka. \n
            3. Contoh yang paling terkenal adalah Triceratops, yang memiliki tiga tanduk besar di bagian atas kepala.
        </item>
        <item>
            1. Salah satu famili dinosaurus terbesar yang pernah ada, dikenal karena tubuh raksasa dan leher panjang mereka. \n
            2. Umumnya adalah dinosaurus herbivora yang mencari makan dari tumbuhan tinggi. \n
            3. Contoh yang terkenal termasuk Brachiosaurus dan Diplodocus.
        </item>
        <item>
            1. Famili dinosaurus dengan ciri khas tonjolan tulang dan duri besar di punggung dan ekor mereka. \n
            2. Dipercaya bahwa tonjolan tulang ini mungkin digunakan untuk tujuan pertahanan atau regulasi suhu. \n
            3. Stegosaurus adalah salah satu contoh yang paling terkenal dari famili ini.
        </item>
        <item>
            1. Famili dinosaurus yang memiliki tubuh yang dilindungi oleh pelat-pelat tulang dan tonjolan-tonjolan. \n
            2. Ciri khasnya adalah ekor yang berat dilengkapi dengan bola tulang yang berfungsi sebagai senjata pertahanan. \n
            3. Ankylosaurus dan Euoplocephalus adalah contoh yang paling terkenal.
        </item>
        <item>
            1. Famili dinosaurus yang umumnya memiliki cakar yang panjang dan melengkung, serta gigi yang cocok untuk pemakan tumbuhan. \n
            2. Dipercaya bahwa mereka adalah herbivora atau omnivora. \n
            3. Therizinosaurus adalah contoh yang paling terkenal dari famili ini.
        </item>
        <item>
            1. Famili dinosaurus yang sering disebut sebagai "dinosaurus mirip burung" karena tubuh ramping dan cakar yang mirip dengan burung. \n
            2. Meskipun sering dianggap sebagai pemakan daging, ada juga bukti yang menunjukkan bahwa mereka mungkin omnivora atau bahkan herbivora. \n
            3. Ornithomimus adalah salah satu contoh yang paling terkenal.
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="familys_dinosaurus">
        <item>Tyrannosaurus rex</item>
        <item>Parasaurolophus, Edmontosaurus</item>
        <item>Triceratops, Styracosaurus</item>
        <item>Brachiosaurus, Diplodocus</item>
        <item>Stegosaurus</item>
        <item>Ankylosaurus, Euoplocephalus</item>
        <item>Dinosaurus: Therizinosaurus</item>
        <item>Dinosaurus: Ornithomimus</item>
    </string-array>

</resources>